抑鬱症有冇辦法好返

食左8,9年藥
其實一直feel唔到有好轉

平時生活要扮一個正常人都好痛苦

要光復左香港先

對唔住講句 好難

我覺得唔好諗會唔會好返 不如諗點同佢一齊生活

只可以講生活得好辛苦就頂唔順

試下換個諗法 佢只係一種普通既長期病 你可以當係高血壓 只係一種長期食藥既普通病 佢仲反而會好過高血壓 因為抑鬱症仲有減藥可能添

一開始應該點做
睇醫生？睇社工？
我唔知應該搵邊個

有無錢睇私家？

要幾錢？

無

有無試過做運動？

$3000 一粒鐘 睇下有幾嚴重同幾密要睇一次

冇方法，食多十零年可能會好啲...
利申：屋企有人食左廿年，只有減藥減到最少，但係都要繼續食。

咁就無啦

人生已完

有抑鬱有時可能連起身都無動力
仲要出門口見人返工返學好辛苦
其實好多都係靠自己
要學識接納自己既不完美 接納自己既過去
明白人係改變唔到過去 亦控制唔制將來
唯有可以控制既而家呢一刻既自己
當你明白「活在當下」呢個道理 有部分既焦慮就會消失

做運動/瑜伽其實係最有用
第一，可以occupy好多時間，而做運動時個腦亦無諗咁多野
第二，當係每一日一個小目標，就算去跑15分鐘，完成後會覺得有成功感，久而久之會建立返自信，覺得自己原來係可以accomplish 某樣野。
第三，做運動心跳加速，會帶到多d氧氣比個腦，個腦亦會產生安多芬，真係會有一刻既快感。瑜珈就可能透過呼吸等血氣運行，可以放鬆自己減壓
第四，keep住做落去就會開始有目標，身型有改善，長期落去自信心會高好多

記住凡事有第一步 萬事起頭難 要逼自己的 食藥睇醫生同朋友傾計會有用 但唔會治根 有時同d唔明既朋友傾計 只會有反效果

我有親戚食左十幾年藥 平時行出街好似正常人一個 但完全溝通唔到 佢講既野無人明 久唔久都會「發作」，有妄想症 以為有人害佢 總之溝通能力好差 衍生好多問題

可以去普通門診叫醫生寫信轉介精神科
但公立醫院服務質素好差 唔夠人手無資源
佢哋會睇左d嚴重到有自殺念頭既人先 或者已經係傷害緊自己/他人
佢覺得你仲未死得就拖下你 其實完全無用 可能排期排到兩個月睇一次
淨係識叫你食藥

點樣發現有抑鬱？

如果比得起 喺香港睇私家係最好的
我諗初期聽下醫生建議 一個至兩個禮拜一次咁 再之後一個月一次都得
如果覺得無用先再食藥

有抑鬱唔好覺得係自己有問題 可能只係有chemical imbalance 做運動食藥係有幫助的

要了解左自己先有解決方法

其實咩野係叫正常呢？調返轉諗，如果有個人日日每分每秒都好開心 咁都係好唔正常

人天生就有好多情感 呢d情緒，包括你嬲你唔開心你驚 都對你既生存好重要
如果呢d情感係無用既 我地一早進化到得返開心一個情緒啦

2000蚊第一次
覆診900

有藥拎已經好好

咁有無用呀？睇左幾耐？隔幾耐睇一次？
其實個價錢同質素有無關？

死左就冇得回頭, 唔死仲可以搏一搏未來既醫學, 自己唸

我睇焦慮同驚恐 都係食類似嘅藥 冇咗緊張同好驚嘅感覺
穩定咗可以幾個月先覆診

一定會

身邊都有朋友好翻

其實一開始就唔好食藥⋯

不過我都明 有時真係好辛苦
我都有少少抑鬱問題 但味去到要食藥
但有排 我真係冇動力到出唔到門口 唔上網 唔講野
D 人叫我諗野正面D 係完全冇可能

我嘗試向正面個邊諗 但諗諗下都會變極負面

有時真係講就易 但做真係好難
同埋有時壓力真係影響好大
去到宜家 讀完書 有穩定既工作
我先好D 人都係負面既 但冇好似之前咁出唔到門口

我只有負面情緒

可以嘅話離開香港 去一個冇人識自己嘅地方生活一排 應該會好啲

讀緊書可以搵學校既醫生寫轉介信

自己都斷左藥，依家日日好想死。
如果有錢可以做電療真係幾有用，但好撚貴，同埋唔係永久有用。簡單啲黎講情緒病係長期病唔會好得返

其實我覺得食藥冇乜用
食藥淨係令到你個人好累 當你好累果陣就去訓 冇時間諗野
你可以去做下運動 小啲哩埋喺屋企 多啲同朋友出去 消磨時間
利申：我係過來人

係

放心啦，過多十幾廿年後可能已經唔知抑鬱焦慮是何物

抑鬱症會加速腦退化

有無source 想了解多啲

係就好

有興趣就睇呢本書，
唔成功都係無幾十蚊，同埋2小時睇書時間

其實無辦法
抑鬱症等心理疾病一旦有個頭，係會好大機會復發，變成一個routine
咁你話睇心理醫生同食藥有咩用?
就係令你由一年365日好辛苦變成可能36.5日好辛苦
仲要搵到個心理醫生係適合你加上你有錢睇